全世界只有佢阻止到侵侵

【Now新聞台】美國總統特朗普國事訪問英國是國際新聞焦點，英國一位「官員」更為這則新聞添上趣味。英國內閣辦公廳首席捕鼠大臣，亦即住在首相府的貓咪拉里，不但搶去特朗普風頭，更大膽得妨礙了他行程。

美國《時代》雜誌報道，國事訪問第二日，特朗普與英國首相文翠珊在唐寧街10號舉行雙邊會談。文翠珊在首相府門外迎賓時，拉里一直在窗口「冷眼旁觀」，無意間做了「攝石人」，在英美領導人合照中被攝入鏡。

此舉吸引了傳媒眼球，但拉里似乎食髓知味，會談結束，特朗普準備乘代號「野獸」的專車離開時，拉里再度現身，走到「野獸」車底避雨。

為安全計，「野獸」不敢駛走，特朗普因而在首相府外滯留了一會。有記者打趣說，特朗普行程出現嚴重保安事故。亦有報道說，想不到防彈、防爆、防化武的「野獸」，竟然被一隻貓考起。

拉里則在官方社交賬戶反問，大家忍心要牠在外淋雨嗎？